\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Homunkulus}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Konstrukt, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {5 (2W4)},
        speed       = {6 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 4,
        dex = 15,
        con = 11,
        int = 10,
        wis = 10,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht die Sprache seines Schöpfers, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Telepathische Bindung}
        Solange sich der Homunkulus auf derselben Existenzebene wie sein Meister befindet, kann er seine Wahrnehmungen magisch übermitteln, und die beiden können telepathisch miteinander kommunizieren.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, ist das Ziel stattdessen 5 (1W10) Minuten lang vergiftet und bewusstlos, solange es auf diese Art vergiftet ist.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, ist das Ziel stattdessen 5 (1W10),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, ist das Ziel stattdessen 5 (1W10) Minuten lang vergiftet und bewusstlos, solange es auf diese Art vergiftet ist.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
